兔仔驚慌【身體語言】

這個post 會簡單講述兔子驚慌的時候與牠們視覺的關係。

兔仔正前方是盲點，除了這盲點外，牠們幾乎可以看到360度。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。大眼睛和大耳朵的構造讓牠們可以偵測到捕獵者(predatory animals)追食。牠們比我們人類看的顏色有限。兔子在大自然內是被補獵的動物(prey animal)，是每個捕獵者(predatory animals)的目標, 沒有自然本能去攻擊他人。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）兔子在主人面前會以有限的視角，靈敏的嗅覺、聽覺和觸覺去偵測主人。兔子也有遠視，所以在牠們的視線範圍內走得越遠，牠們就看得越清楚。

以下video 可以看到兔子側面 和 遠距離看到牠怕的東西：

兔子驚慌的時候，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下(除了你撫摸牠們的時候或牠們正在睡覺, 所以要看當時的情況來判斷)。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。以下圖片可以看到兔子驚慌：

兔子後腳大力踏地代表驚慌覺得有危險，在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。但也可以代表不滿，要看當時的情況。

兔子驚慌時會通常用靈敏的嗅覺和聽覺向前探索一下，當敵人就快殺到過來的時候，牠會側面(即是正面)睇實然後逃去。當然在大自然內如果敵人高速殺過來，牠會立刻逃走。以下3個videos 可以看到這個驚慌時的步驟：
可在0:34看到：

可在0:29看到：

可在0:38看到:

更多關於兔子驚慌的身體語言：

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去